\phantomsection \label{subsubsec:R401}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R401}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R401}{R4.01}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Infrastructures de sécurité } % R401 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/18WPUvKpq1yFTet_zVa9cFdA_7GoPAIkVDbENuCvvWH4/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{27h}, dont 9h CM/TD et 18h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{18h}, dont 6h CM/TD et 12h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{27h}, dont 9h CM/TD et 18h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{8}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{8} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les étudiants devront être capables de déployer et configurer une
architecture de réseau sécurisé. Ils devront également choisir les bons
outils de cryptologie adaptés à chaque fonctionnalité recherchée.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Équipements dédiés à la sécurité
\item
  Bases de cryptographie asymétrique (chiffrement asymétrique,
  certificats, signature, PKI, \ldots)
\item
  Services et applications sécurisées (SSL, HTTPS, \ldots)
\item
  Architecture réseau sécurisée (DMZ, proxy, reverse-proxy, \ldots)
\item
  Approfondissement des mécanismes de filtrage et de contrôle d'accès
  (Proxy-Firewall, NAT, ACL\ldots)
\item
  Tunnels VPN
\end{itemize}
Penser à systématiser l'utilisation de logiciels d'analyse de trames
(WireShark, TCPDUMP\ldots) pour les TP. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: \\
Cours/TD~: Bases crypto asymétrique, règles de filtrage, \textabbrv{NAT}, VPN,
\ldots{}\\
1 TP~: Bases de crypto (signatures, \ldots)\\
1 TP~: Archi \textabbrv{DMZ}, Filtrage / \textabbrv{NAT} statique/dynamique (sur Routeur et/ou
Linux)\\
1 TP~: Archi \textabbrv{DMZ}, Filtrage / \textabbrv{NAT} statique/dynamique (sur Firewall)\\
1 TP~: Sécurisation de services (\textabbrv{HTTP}S, \textabbrv{SMTP}S, \ldots)\\
1 TP~: Proxy / Reverse-proxy\\
1 TP~: TP VPN découverte\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.02} \textit{Configurer et expliquer une politique simple de QoS et les fonctions de base de la sécurité d'un réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.04} \textit{Déployer des services réseaux avancés}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.02} \textit{Mettre en place un accès distant sécurisé}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.03} \textit{Mettre en place une connexion multi-site via un réseau opérateur}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE422}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\hyperlink{SAE432}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.STAGE}} Stage DevCloud
\tabularnewline
\hyperlink{SAE442}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.STAGE}} Stage IOM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE452}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.STAGE}} Stage PilPro
\tabularnewline
\hyperlink{SAE462}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R301}{\textcolor{ressourceC}{R3.01}} Réseaux de campus
\tabularnewline
\hyperlink{R303}{\textcolor{ressourceC}{R3.03}} Services réseaux avancés
\tabularnewline
\hyperlink{R304}{\textcolor{ressourceC}{R3.04}} Services d'annuaires
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Cybersécurité, Cryptologie, Certificat, Signature, PKI, VPN, \textabbrv{DMZ}, Proxy, Services sécurisés, \textabbrv{ACL}, Firewall. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

